政府又轉軚 年宵縮水復活 桃花大王：班仆街坐住個腦

節錄

政府又轉軚 年宵縮水復活
桃花大王：班仆街坐住個腦

【本報訊】武漢肺炎引發的「官狀」病毒瀰漫添美道，從政府針對年宵活動的無定向失心措施可見一斑。港府本月初以防疫為由宣佈停辦年宵，11日後卻又因為「理解業界和市民對銷售和購買年花的訴求」，轉軚恢復年宵花市，但攤位數目減半。有花農直斥：「政府嗰班仆街成日坐住個腦，開就開晒啦，一係唔好開」。前立法會議員炮轟政策朝令夕改，失去管治威信，「根本唔知喺度做緊咩」。

相關新聞：檔主轟黑箱作業「何俊賢無資格做代表」

食衞局局長陳肇始昨日召開記者會公佈，。。。。。。。

■旺角花墟亦是全港最旺的花市之一，大批市民昨到花墟買花。

維園擬分四區 均設人流管制

機電工程署總工程師李子傑表示，。。。。。。。

相關新聞：再延限聚令 政府研逐步復業

食環署署長劉利群。。。
。。。。

食環署昨日已寄出退款支票予檔主，。。。。。。。

對於今次「忽然轉彎」復辦年宵，。。。。。。。。

醫生：實際將人群帶出場外

桃花大王劉海濤對抽籤分配攤位深感不滿，他當初費盡心力投得廿餘檔口，包括17檔維園年宵檔位，如今只能聽天由命，「政府嗰班仆街成日坐住個腦，開就開晒啦，一係唔好開」，按比例抽籤做法同樣扼殺本來較少檔數的同行。他已準備5,000盆年桔、逾千支蘭花等應付年宵，若最後只獲一個或原本一半攤位，「咁我賣咩呀？大大棵花我邊夠位擺？」他說，即使復辦年宵，依然令花農蝕大本，當局應按檔口數目賠償，「每檔賠返一萬幾千！」

千葉園負責人之一楊尹俊說，。。。。。。。。

感染及傳染病專科醫生林緯遜認為，花市管制措施或能控制市場內人流，但實際上僅把聚集人群由場內帶出場外，當他們在場外等候時，也會有交叉感染風險。呼吸系統專科醫生梁子超則指出，減少攤位數目令散貨速度變慢，憂慮人群聚集個別攤位，而等候區和舉辦年宵當區亦會有人流聚集問題。

前立法會議員毛孟靜直斥，政府政策朝令夕改，「（年宵）初時取消，之後又話搞返，根本唔知係度做緊咩」。她批評林鄭政府失去管治威信，每每以防疫做幌子，失信於民。油尖旺區議員林兆彬炮轟，新安排只能疏導部份人流到各區年宵購買年花，旺角花墟仍是全港最旺的年宵花市，花墟爆發武肺風險仍不低。

花市最新安排
攤檔數量減半，以抽籤形式分配，每名花農最多保留三檔口
原本投得攤檔的檔主可獲退租，獲保留攤檔者不須繳付租金
每個場地入口設紅外綫儀器探測體溫
設紅外綫儀器點算人流，以三個顏色區分，紅色代表多人，黃色普通人流，綠色代表少人
設「安心出行」二維碼讓入場者掃描
人流數據上載到網頁，並透過電台和電視台發放資訊
大型場地會劃多個小區，並在場外設等候區
食環署將免費提供檢測，所有攤檔員工須獲陰性證明才可經營
檔主須提供搓手液，並向食環署交員工名單和聯絡方法，以便有需要時追蹤

資料來源：食衞局記者會

「官狀」病毒

拉得

做生意包賺錢？反政府違反國安法拉得

有得你賣吓就感恩啦圍頭佬

国安法呢？？

D年花唔比賣，直接影響鄉黑利益，又點會唔跪，鄉黑先係老細

食環既功能係港共體系裏完全實淺左可有可無

煽惑鼓動仇恨特區政府及中央政府即屬犯罪

五）通過各種非法方式引發香港特別行政區居民對中央人民政府或者香港特別行政區政府的憎恨並可能造成嚴重後果。

犯前款罪，處三年以上十年以下有期徒刑；罪行重大的，處無期徒刑或者十年以上有期徒刑。

拉得

咪又係比利益你
721果日唔見你講？

得返個20日到就新年 本來都冇哂乾貨野食 你仲要走去cut半... 明玩野... 藍底就抵撚你死

種花包賺架咩？食肆酒吧比人停呢班撚屌有冇出黎講過半句最好冇得開 你咪唔好種 關我撚事

唐英年咪講咗屁股決定腦袋

行完花市周圍冇飯食
我諗得返球場隔籬第八座個六嬸會去
一係就係專登嚟支持你嘅fans